<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="hu">
    <title>Daisy Theme - Christopher Nolan</title>
    <subtitle>A Daisy elnevezésű Zola-témával készült, demonstrációs célú weboldal.</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://salif.github.io/zola-themes-collection/demo/daisy/hu/movies-directors/christopher-nolan/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://salif.github.io/zola-themes-collection/demo/daisy/"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2023-07-11T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://salif.github.io/zola-themes-collection/demo/daisy/hu/movies-directors/christopher-nolan/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="hu">
        <title>Oppenheimer</title>
        <published>2023-07-11T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-07-11T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://salif.github.io/zola-themes-collection/demo/daisy/hu/movies/oppenheimer/"/>
        <id>https://salif.github.io/zola-themes-collection/demo/daisy/hu/movies/oppenheimer/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://salif.github.io/zola-themes-collection/demo/daisy/hu/movies/oppenheimer/">&lt;p&gt;Az &lt;strong&gt;Oppenheimer&lt;&#x2F;strong&gt; 2023-ban bemutatott amerikai életrajzi filmthriller, amelyet &lt;a href=&quot;&#x2F;hu&#x2F;movies-directors&#x2F;christopher-nolan&quot;&gt;Christopher Nolan&lt;&#x2F;a&gt; írt és rendezett az American Prometheus című könyv alapján. A címszereplőt Cillian Murphy alakítja, további fontosabb szerepekben Emily Blunt, Matt Damon, Robert Downey Jr. és Florence Pugh látható.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;A filmet a National Board of Review és az Amerikai Filmintézet 2023 legjobb tíz filmje közé sorolta. Az Oppenheimer 2024-ben öt Golden Globe-díjat (köztük a legjobb filmdráma), hét BAFTA-díjat (köztük a legjobb filmnek járó díjat), valamint hét Oscar-díjat köztük a legjobb film, a legjobb rendező valamint a legjobb férfi főszereplő- és mellékszereplő díját.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;2020 decemberében a Warner Bros. Pictures bejelentette, hogy a koronavírus-világjárvány filmiparra gyakorolt hatása miatt a 2021-es filmjeit egyidejűleg tervezi a mozikban és az HBO Maxon vetíteni. Christopher Nolan, aki az Álmatlanság című filmjétől kezdve minden egyes filmjénél együttműködött a stúdióval, hitetlenkedésének adott hangot a döntés miatt. 2021 januárjában a médiajelentések megemlítették annak lehetőségét, hogy Nolan következő filmje lehet az első, amelyet nem a Warner Bros. finanszíroz és nem a Warner Bros. forgalmaz. Nolan korábban támogatta a stúdió döntését, hogy a Wonder Woman 1984 egyidejűleg kerüljön bemutatásra, és kijelentette, hogy szerinte ezt a helyzetet megfelelően kezelték, de azt mondta, hogy kizárták őt a Tenet című filmje elhalasztott bemutatásával kapcsolatos megbeszélésekből.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;2021 szeptemberében a Deadline Hollywood arról számolt be, hogy Nolan írna és rendezne egy második világháború idején játszódó életrajzi filmet Robert Oppenheimerről, az atombomba egyik megalkotójáról, amelynek főszerepéről Cillian Murphy-vel folynak a tárgyalások. Nolan több stúdiót is megkeresett a projektért, köztük a Sony Pictures-t, a Universal Pictures-t, a Paramount Pictures-t és az Apple Studios-t a Warner Bros-szal való feszült viszonya miatt. Szeptember 14-én megerősítették, hogy a Universal fogja finanszírozni és forgalmazni a filmet, a gyártás pedig 2022 első negyedévében kezdődik.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;A szöveg az &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hu.wikipedia.org&#x2F;wiki&#x2F;Oppenheimer_(film)&quot;&gt;Oppenheimer&lt;&#x2F;a&gt; című szócikk felhasználásával készült, így annak forrása a Wikipédia, a szabad enciklopédia, és amely így a &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;creativecommons.org&#x2F;licenses&#x2F;by-sa&#x2F;4.0&#x2F;deed.hu&quot;&gt;Creative Commons CC-BY-SA 4.0&lt;&#x2F;a&gt; licenc alapján került felhasználásra. A szócikk &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hu.wikipedia.org&#x2F;w&#x2F;index.php?title=Oppenheimer_(film)&amp;amp;action=history&quot;&gt;szerzőinek listája&lt;&#x2F;a&gt; a Wikipédia ide vonatkozó oldalán érhető el.&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="hu">
        <title>Csillagok között</title>
        <published>2014-11-07T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2014-11-07T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://salif.github.io/zola-themes-collection/demo/daisy/hu/movies/interstellar/"/>
        <id>https://salif.github.io/zola-themes-collection/demo/daisy/hu/movies/interstellar/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://salif.github.io/zola-themes-collection/demo/daisy/hu/movies/interstellar/">&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Csillagok között&lt;&#x2F;strong&gt; (eredeti cím: Interstellar) 2014-ben bemutatott sci-fi film, amely felvonultatja a 21. századi elméleti fizika elképzeléseit a világűrről, a téridőről, valamint felvázolja a zsákutcába jutott emberiség lehetséges jövőjét. A filmet anamorfikus 35 mm-es és IMAX 70 mm-es filmre fényképezték, zenéjét Hans Zimmer készítette, rendezője &lt;a href=&quot;&#x2F;hu&#x2F;movies-directors&#x2F;christopher-nolan&quot;&gt;Christopher Nolan&lt;&#x2F;a&gt;. A film készítéséhez nagy segítséget jelentett Kip Thorne elméleti fizikus, aki tanácsokkal látta el a rendezőt és a stábot.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;2006-ban Steven Spielberg és a Paramount Pictures bejelentett egy filmtervet, amely Obst és Thorne nyolcoldalas munkáján alapult. Ám Spielberg végül más munkákra koncentrált és a rendezést Nolan vette át testvére, Jonathan unszolására, így ő 2012-ben lett a projekt részese. A forgatókönyvet Jonathan négy évig írta.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nolan saját bevallása szerint is a filmre hatást gyakoroltak a 20. század nagy sci-fi alkotásai, így a Metropolis (1927), a 2001: Űrodüsszeia (1968) és a Szárnyas fejvadász (1982). Különösen Stanley Kubrick alkotása tett nagy hatást a munkára, több jelenet a rendezőlegenda előtt tiszteleg: űrben zenére keringő űrhajó, a monolitra hasonlító robotok.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;A szöveg a &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hu.wikipedia.org&#x2F;wiki&#x2F;Csillagok_k%C3%B6z%C3%B6tt&quot;&gt;Csillagok között&lt;&#x2F;a&gt; című szócikk felhasználásával készült, így annak forrása a Wikipédia, a szabad enciklopédia, és amely így a &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;creativecommons.org&#x2F;licenses&#x2F;by-sa&#x2F;4.0&#x2F;deed.hu&quot;&gt;Creative Commons CC-BY-SA 4.0&lt;&#x2F;a&gt; licenc alapján került felhasználásra. A szócikk &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hu.wikipedia.org&#x2F;w&#x2F;index.php?title=Csillagok_k%C3%B6z%C3%B6tt&amp;amp;action=history&quot;&gt;szerzőinek listája&lt;&#x2F;a&gt; a Wikipédia ide vonatkozó oldalán érhető el.&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
